小明齊炒樓 志民：強姦香港太爽了 中聯辦在香港的大生意：免稅炒樓收租金 爽yy

近年駐港中聯辦頻頻在香港買入物業，引起增加人員編制等傳聞。港媒調查發現，這些獲「特權」免稅買入的物業，不但填充了錢包，對香港飆升的樓價也「貢獻良多」。

中聯辦持有的「新民置業有限公司」在香港頻頻買入物業，包括2014年12月以4.8億元購買了李兆基家族恆地（0012）的西環鉑峰全幢共48個單位；2015年，以逾5000萬元購入10個沙田第一城單位；2016年動用逾1.2億元買入西環泓都14個住宅單位；今年2月底用約2.5億港元連買20伙單位等，引起增加在香港編制的猜測。

事實上，為了打擊過高的房價和炒賣房產，港府近年多次調整俗稱「辣招」的印花稅。但根據港府的《印花稅條例》，中聯辦等中央駐港機構，與特區政府機構置業均可寬免繳交印花稅。

得到行政長官批准即可免稅

《蘋果日報》報導，近日記者登門查看其中西環豪宅泓都的單位，應門的人士表示，自己是透過地產仲介租住在這裡，「不是中聯辦的人」，對於業主是中聯辦，租客們均表示不清楚、不知道。

記者再聯絡到中聯辦持有的西營盤昌寧大廈低層單位原業主崔先生，崔先生表示，自己是2016年12月向「新民置業有限公司」售出單位，但並不知道對方與中聯辦有關。該單位此前的月租為1.2萬港元。

港媒找到有關物業的買賣合約，首頁中「印花稅」一欄為「Pending Adjudication（有待裁決）」，即暫緩繳交印花稅；2018年5月底「新民置業有限公司」再登記了「再次登記買賣合約（Re-registration For Sale And Purchase）」，當中印鑑表明根據《印花稅條例》第52條獲減免印花稅，證實有關公司無須繳稅。

事實上，《印花稅條例》第52條列明「行政長官可就任何可予徵收印花稅的文書，減免全部或部份須繳付的印花稅，或發還全部或部份已繳付的印花稅」；而香港稅務局則訂明「中央人民政府駐港部門的子公司，如在香港購買物業用作中央人民政府駐港部門員工宿舍，可根據此52條豁免繳交相關印花稅」。

駐港中聯辦主任王志民
駐港中聯辦主任王志民。(無線新聞截圖)

不過中聯辦似乎並非作宿舍用途，而是以此牟利，相當於利用「特權」炒賣樓房。以單次買入一個390萬港元的單位為例，中聯辦就能省下117萬元印花稅。

根據註冊資料，張曉明2012年開始在任中聯辦主席的5年內，共買入100多項物業；而現任主任王志民也至少買入了50項物業。《蘋果日報》引述政界人士指出，中聯辦除了是中共駐港機構，其入市規模之龐大「更像是投資物業公司」。

會計界立法會議員梁繼昌指出，一般情況下，港府稅務局有酌情權允許暫緩繳付印花稅，但最終該物業能否獲豁免或減免印花稅，都交由行政長官作出決定，但沒有條例要求行政長官公開豁免印花稅的理據，令市場缺乏透明度，甚至出現炒賣漏洞。 近年駐港中聯辦頻頻在香港買入物業，引起增加人員編制等傳聞。港媒調查發現，這些獲「特權」免稅買入的物業，不但填充了錢包，對香港飆升的樓價也「貢獻良多」。

中聯辦持有的「新民置業有限公司」在香港頻頻買入物業，包括2014年12月以4.8億元購買了李兆基家族恆地（0012）的西環鉑峰全幢共48個單位；2015年，以逾5000萬元購入10個沙田第一城單位；2016年動用逾1.2億元買入西環泓都14個住宅單位；今年2月底用約2.5億港元連買20伙單位等，引起增加在香港編制的猜測。

事實上，為了打擊過高的房價和炒賣房產，港府近年多次調整俗稱「辣招」的印花稅。但根據港府的《印花稅條例》，中聯辦等中央駐港機構，與特區政府機構置業均可寬免繳交印花稅。

得到行政長官批准即可免稅

《蘋果日報》報導，近日記者登門查看其中西環豪宅泓都的單位，應門的人士表示，自己是透過地產仲介租住在這裡，「不是中聯辦的人」，對於業主是中聯辦，租客們均表示不清楚、不知道。

記者再聯絡到中聯辦持有的西營盤昌寧大廈低層單位原業主崔先生，崔先生表示，自己是2016年12月向「新民置業有限公司」售出單位，但並不知道對方與中聯辦有關。該單位此前的月租為1.2萬港元。

港媒找到有關物業的買賣合約，首頁中「印花稅」一欄為「Pending Adjudication（有待裁決）」，即暫緩繳交印花稅；2018年5月底「新民置業有限公司」再登記了「再次登記買賣合約（Re-registration For Sale And Purchase）」，當中印鑑表明根據《印花稅條例》第52條獲減免印花稅，證實有關公司無須繳稅。

事實上，《印花稅條例》第52條列明「行政長官可就任何可予徵收印花稅的文書，減免全部或部份須繳付的印花稅，或發還全部或部份已繳付的印花稅」；而香港稅務局則訂明「中央人民政府駐港部門的子公司，如在香港購買物業用作中央人民政府駐港部門員工宿舍，可根據此52條豁免繳交相關印花稅」。

駐港中聯辦主任王志民
駐港中聯辦主任王志民。(無線新聞截圖)

不過中聯辦似乎並非作宿舍用途，而是以此牟利，相當於利用「特權」炒賣樓房。以單次買入一個390萬港元的單位為例，中聯辦就能省下117萬元印花稅。

根據註冊資料，張曉明2012年開始在任中聯辦主席的5年內，共買入100多項物業；而現任主任王志民也至少買入了50項物業。《蘋果日報》引述政界人士指出，中聯辦除了是中共駐港機構，其入市規模之龐大「更像是投資物業公司」。

會計界立法會議員梁繼昌指出，一般情況下，港府稅務局有酌情權允許暫緩繳付印花稅，但最終該物業能否獲豁免或減免印花稅，都交由行政長官作出決定，但沒有條例要求行政長官公開豁免印花稅的理據，令市場缺乏透明度，甚至出現炒賣漏洞。

所以要check吓佢地有無非法用途，例如出租使唔使報稅，有無非法更改圖則,做咗airbnb，經營非住宅用途，僭建等．

不過中聯辦似乎並非作宿舍用途，而是以此牟利，相當於利用「特權」炒賣樓房。以單次買入一個390萬港元的單位為例，中聯辦就能省下117萬元印花稅。